歐盟準備開放邊境免檢疫，美國和台灣不列入開放名單，但對中國開放

歐盟準備開放邊境免檢疫，美國和台灣不列入開放名單，但對中國開放，條件是中國也對等歐盟國家開放。

此舉無疑有政治考慮。有人批評，歐盟反美仇川普，故對美國制裁；歧視抗疫全球表現最佳的台灣，則是對中國再次慣性下跪。

不過政治問題可以很微妙。台灣人公然被歐盟排斥，中國人固然很高興，台灣人不高興。

但歐盟此舉是正式確認台灣並非中國的一部分，「中」不包「台」，這一點，中國人再想想，就不知道該不該高興，而台灣人也不一定須要不高興。

然而另一方面，美台並列，台灣人肯定值得高興。

歐洲人包括德國，玩起政治來，畢竟比硬橋硬馬的川普高一籌。

歐盟等爆第二波

支持 要死唔俾佢死咩

反了反了

歐盟心諗我地爆得仲勁過大陸
夠膽咪黎

吸有錢佬je
或者幫大陸捉鬼

台灣不是中國
yeah

一定係德國嘅主意

一中原則呢

Haha, 好矛盾
台灣明明已經無嘢，但支國北平仲爆緊

排斥美國就話因為特朗普，但台灣有得罪過歐盟咩？

好事來，呢個世界係要洗一次牌，等d歐洲人死左8，9成先得

三戰： 英美 vs 非歐中

應該啦，上一波實在死得太少廢老
歐州人口老化，都係想快啲啲有第二波武漢肺炎

曲到圓?

唔比台灣咁撚神奇

咪害到台灣 你地互相傳死佢

英國人脫歐係醒嘅

歐盟執柒左佢啦

當初人人笑班英國廢老
估唔到原來係我地唔知歐盟幾廢

夠膽改變現狀已經好好
雖然唔知結果係點
如果香港班廢老識咁諗
就唔會成日驚冇左中國 香港就會仆街

係咪因為台灣封咗歐洲？
佢好似淨係會開俾啲冇封歐盟嘅國家

【置頂】選戰告急 倒數十星期 立即十星期拉票行動

係 開放一定要互相 台灣邊境政策係極保守

會唔會對香港開放？
唔開放姐係EU搞港獨？

調轉諗
歐盟可能覺得
1. 台灣不等於支那
2. 將台灣同美國歸左一邊

一個建立過歷史上唯一一個日不落帝國嘅民族你估流咩
鬥奸鬥攞著數邊個夠佢嚟
依加睇番當年死都要保留英鎊真係好撚聰明

有說法係台灣想加埋隔離十四日
班歐洲佬唔肯

班歐豬連越南0 death都唔開啦

係越南唔敢開EU

好事 轉頭支那又送大禮

哇咁大膽呀 唔當台灣係中國

大陸俾歐盟入?

越南連自己海外僑民都唔比翻

當然覺得脫歐係壞事原來係自己無知

推 7.1大遊行 tweet國際戰線 黃色經濟圈

應該台灣唔肯互開
日日放幾千個歐洲人過嚟播毒過嚟台灣一定頂唔住
寧願自閉多陣

歐美破滅，非兵不利，戰不善，弊在賂支

開中国唔開台灣
算唔算違反一中原則

美國爆得咁勁我理解...連台灣都唔開放 奶共奶到出哂面

可惜英撚渣fit條友廢的

留名等睇歐洲開中國關再爆過

開關係雙向,台灣都冇開,淨係歐盟開咪好傻仔

似二次世界大戰，歐洲大陸大部份被希特拉征服，得返英美做主力抵抗納綷黨

畀

佢哋連日韓都唔敢 得港澳越泰有限度開放

唔關事 係台灣唔想

歐狗就是虛偽
唔係第一日知啦

咁咪好囉，到時又爆過，爆到咁上下先會明